【逼爆香港】中大學生會撼莊鬥校務議題 反強國客入侵

各大學學生會即將換屆，中文大學兩個本土派內閣「晨煦」及「乘風」互撼，兩內閣均關注內地旅行團及自由行入侵校園。他們不滿內地旅客佔用校巴及飯堂，甚至在夜間到訪，滋擾住宿學生。「晨煦」候選會長蘇浚鋒表示已會見校方，要求評估校園承受旅客的能力，並盡快引入機制確保「中大人優先」。

中文大學奉行開放校園政策。蘇浚鋒稱近日明顯感受遊客急增，經常見到旅遊巴、內地團及自由行。《蘋果》記者本周初到中大校園採訪，目擊最少兩團操普通話的小學生，攜同行李喼或大背包，在成人帶領下遊覽中大；另有多名貌似「自由行」的內地客，向正在宣傳的內閣成員查詢「天人合一（亭）」及校巴站位置等。

蘇浚鋒解釋，並非要趕絕普羅大眾到訪及了解中大，但現時不少旅客似乎不清楚校園規則，例如經常乘坐只供師生使用的校巴，亦不時有內地團大規模佔用飯堂，「甚至喺公共空間，夜晚會有街外人入咗嚟，騷擾到我哋嘅同學。」

蘇續指，周末不時有大型旅遊巴載內地團到中大，惟馬路空間有限，加上中大山路崎嶇，「（非校巴司機）未經訓練可能唔識揸，或者會塞住一啲重要路口」。因此，該內閣主要政綱為「中大人優先」，已向校方提出飯堂「拍卡買飯」、入校旅遊巴需持許可證等。蘇引述校方稱可考慮有關建議。

「晨煦」候選外務副會長呂天忻補充，「中大人優先」政綱並非排外，純粹為確保師生使用校園設施的權利，解決「無車搭、無飯食」慘況。她又指，近日回應遊客問路時，會禮貌地解釋非中大師生不能坐校巴，建議對方步行，對方多數願意接受。她認為，如果校方妥善安排，可平衡師生及訪客利益。

另一候選內閣「乘風」同樣關注校園內遊客過多。候選會長杜偉航表示，內閣會密切跟進非校內生乘搭校巴問題，並希望校方引入機制，確保校內路面安全。

除了關注遊客問題，「乘風」主要校務政綱為關注中大學生情緒健康，要求校方增聘學生情緒健康輔導員。「乘風」候選外務副會長吳傲雪指，近年屢有大學生輕生，當中中大生的人數不幸「稱冠」；吳也是情緒病「過來人」，深明無人及時扶助極易釀成悲劇。

吳傲雪引述數據指，中大目前有接近1.7萬名本科生，但全校只得11名全職輔導員，嚴重供不應求。她表示，一旦其內閣當選，將要求校方立即增聘輔導員人手，並在考試季節前舉辦大型紓壓活動。

邊個莊發起驅狗/光復行動就支持邊個

中大生未富先驕

好開心見倒中大由之前左膠獨大變到而家兩支本土莊互撼
見證時代進步